%@Titre:Métropole Sept 2011
Dans une salle de cinéma les enfants paient demi-tarif et les adultes paient plein tarif. Deux adultes et cinq enfants ont payé au total 31,50~\si{\EuRo}.
\begin{enumerate}
\item Combien paiera un groupe composé de quatre adultes et de dix enfants ? 
\item Quel est le prix payé par un adulte ?

\textbf{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.}
\end{enumerate}